{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_003704",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "베틀산"
    },
    "text": "べトル山(베틀산)\n慶尚北道亀尾市海平面錦山里\n高さは369mで、主峰は左ベトル山だ。 以前は曹渓山とも呼ばれていた。 金山里から見ると、左側に東和寺の後ろにある山が左ベトル山、真ん中がベトル山、南東側に少し離れている右側の山が右ベトル山だ。 山はそれほど高くないが、山勢が可愛らしく岩陵や海蝕窟などが散在しており、登山が面白い。ムン·イクジョムの孫であるムンヨンが山の形と海平面五上里にある孔上橋の形を取って機を作って文栄機を織ることに成功した後、山の名前が曹溪山から機台山に変わったと伝えられている。 その他、ある士人が過去を見に漢陽に行くと、山の上から女性の機織りの音が聞こえてきたあるいは、壬辰倭乱の時、多くの人がベトル窟に避難して機を織ったという伝説などが伝えられている。山腹岩絶壁の随所には礫岩·砂岩の風化や海食作用でできた海食窟が散在しており、東和寺付近には高さ6m程度の巨大な磨崖仏立像が東に向かって刻まれている。 東和寺から20分の距離にある左ベトル山頂からは金烏山、冷山、青華山が見える。山登りは村会館を基点に北東稜線·東稜線·海食窟地帯·東和寺·展望台を経て左ベトル山頂を通り、それと似た高さの峰2つと絶壁岩を通りベトル山に行った後、右ベトル山·仙女窟を通り駐車場に戻るコースがある。",
    "QA": [
        {
            "question": "ベトル山はどこに位置していますか？",
            "answer": "ベトル山は慶尚北道亀尾市海平面錦山里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ベトル山の高さは何メートルですか？",
            "answer": "ベトル山の高さは369mです。"
        },
        {
            "question": "ベトル山の主峰はどこですか？",
            "answer": "ベトル山の主峰は左ベトル山です。"
        },
        {
            "question": "ベトル山は以前何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "ベトル山は以前は曹渓山とも呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "ベトル山の特徴は何ですか？",
            "answer": "ベトル山は岩陵や海蝕窟などが散在し、可愛らしい山勢が特徴です。"
        },
        {
            "question": "なぜベトル山の名前が変わったのですか？",
            "answer": "ムン·イクジョムの孫であるムンヨンが山の形と海平面五上里にある孔上橋の形を取って機を作って文栄機を織ることに成功した後、山の名前が曹溪山から機台山に変わったと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "ベトル山に関する伝説はありますか？",
            "answer": "ベトル山には、山の上から女性の機織りの音が聞こえたり、壬辰倭乱の時に多くの人がベトル窟に避難して機を織ったという伝説があります。"
        },
        {
            "question": "ベトル山周辺にはどんな海食窟がありますか？",
            "answer": "ベトル山周辺の山腹岩絶壁には礫岩・砂岩の風化や海食作用でできた海食窟が散在しています。また、東和寺付近には高さ6m程度の巨大な磨崖仏立像もあります。"
        },
        {
            "question": "ベトル山からどの山々が見えますか？",
            "answer": "ベトル山からは金烏山、冷山、青華山が見えます。"
        },
        {
            "question": "ベトル山の登山コースはありますか？",
            "answer": "ベトル山の登山コースとしては、村会館を基点に北東稜線・東稜線・海食窟地帯・東和寺・展望台を経て左ベトル山頂を通り、それと似た高さの峰2つと絶壁岩を通りベトル山に行った後、右ベトル山・仙女窟を通り駐車場に戻るコースがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 405,
        "QA": 471
    }
}